Шифр Цезаря
===========

Шифр Цезаря — это вид шифра подстановки, в котором каждый символ в открытом
тексте заменяется символом, находящимся на некотором постоянном числе позиций
левее или правее него в алфавите. Например, в шифре со сдвигом вправо на 3,
A была бы заменена на D, B станет E, и так далее.

Для кодирования одного символа используется формула:

.. math ::

   encoded\_symbol = first + (symbol - first + key) \bmod (last - first + 1)

Здесь:

* encoded\_symbol — код зашифрованного символа
* symbol — код исходного символа
* key — ключ шифрования
* first — код первого символа алфавита
* last — код последнего символа алфавита.

Для преобразования символа в код и обратно используются функции:

.. function :: ord(c)

   Возвращает код символа ``с``.


.. function :: chr(i)

   Возвращает символ, соответствующий коду ``i``.


Задание
-------

Каждая задача — отдельный этап реализации приложения для шифрования.

1. Реализуйте функцию ``encode_symbol``. Функция принимает символ и число,
   на которое его нужно сдвинуть. Функция шифрует только символы латинского
   алфавита, все прочие оставляет без изменений.

2. Реализуйте функцию ``encode_str``. Функция принимает строку и ключ
   шифрования и возвращает зашифрованную строку.

3. Реализуйте функцию ``encode_file(input_file_path, output_file_path, key)``.

4. Реализуйте для приложения графический интерфейс с помощью ``easygui``.
   Для открытия шифруемого файла используйте функцию
   ``easygui.fileopenbox(msg=None, title=None)``. Для сохранения зашифрованного
   файла используйте ``easygui.filesavebox(msg=None, title=None)``. Для ввода
   ключа — ``easygui.integerbox(msg="", title=" ")``.
